
------------------ NELLA VM

1. Fare il build del docker, nella cartella Dockerfile
> sudo docker build -t emulator-etsi:1.0 .

2. Caricare una immagine docker
> sudo docker load -i ./emulator-openroadm/roadm-9deg.tar.gz

3. Avviare il docker sulla macchina, risponde alla porta 11002 di localhost, sarà poi da fare con IP
> sudo docker run -it -d --name cassini_1 -p 11002:830 onosproject/oc-cassini:0.21
> sudo docker run -it -d --name etsi_1 -p 11002:830 emulator-etsi:1.0
> sudo docker run -it --name etsi_1 -p 11002:830 emulator-etsi:1.0
> sudo docker run --net=netbr0 --ip=10.100.101.31 --name etsi1 -it emulator-etsi:1.0

4. Testare che il docker sia funzionante con un get
> netconf-console2 --host=127.0.0.1 --port=11002 -u root -p root --rpc=emulator-test/get-terminal-device.xml
> netconf-console2 --host=10.100.101.31 --port=830 -u root -p root --rpc=./emulator-test/get-etsi-qkd.xml
> netconf-console2 --host=10.100.101.31 --port=830 -u root -p root --rpc=./emulator-test/edit-config-etsi-qkd_link_wavelength.xml
> netconf-console2 --host=10.100.101.31 --port=830 -u root -p root --rpc=./emulator-test/delete-config-etsi-link.xml
> netconf-console2 --host=10.79.1.47 --port=11001 -u root -p root --rpc=./emulator-test/get-etsi-qkd.xml

5. Elencare i docker attivi
> sudo docker ps -a

6. Copiare i file YANG etsi
> sudo docker cp /home/alessio/Downloads/etsi-qkd-sdn-node.yang cassini_1:/root/yang/
> sudo docker cp /home/alessio/Downloads/etsi-qkd-node-types.yang cassini_1:/root/yang

6. Copiare il datastore
> sudo docker cp /home/alessio/Downloads/init-sample-qkd-node-defaults-data.xml cassini_1:/root/yang/

8. Entrare nel docker
> sudo docker exec -ti cassini_1 bash
> sudo docker exec -ti etsi_1 bash

9. Stoppare e rimuovere un docker in esecuzione
> sudo docker stop -t 1 cassini_1
> sudo docker rm cassini_1

10. Generare skeleton xml
> pyang -f sample-xml-skeleton --sample-xml-skeleton-defaults -o init-qkd-node.xml ./etsi-qkd-sdn-node.yang

11. Salvare un immagine del docker 
> sudo docker save onosproject/oc-cassini:0.21 > cassini.tar

12. Vedere i docker logs
> sudo docker logs -f qkd1

------------------ NEL DOCKER

0. Visualizzare gli yang modules istallati
> sysrepoctl --list

1. Istallare gli yang etsi nel docker
> sysrepoctl --install ./etsi-qkd-node-types.yang --owner root --group root --permissions 666

2. Rimuovere gli yang etsi 
> sysrepoctl --uninstall --module=etsi-qkd-sdn-node

3. Importare il datastore
> sysrepocfg --import=init-sample-qkd-node-defaults-data.xml --format=xml etsi-qkd-sdn-node
> sysrepocfg --datastore=startup --import=init-sample-qkd-node-defaults-data.xml --format=xml etsi-qkd-sdn-node
> sysrepoctl --install ./etsi-qkd-sdn-node.yang --init-data ./init-etsi-qkd-sdn-node.xml
> sysrepoctl -v3 --install ./etsi-qkd-sdn-node.yang --init-data ./init-device.xml --owner root --group root --permissions 666

4. Istallazione definitiva modelli ETSI
> sysrepoctl --install ./etsi-qkd-node-types.yang --owner root --group root --permissions 666
> sysrepoctl -v3 --install ./etsi-qkd-sdn-node.yang --init-data ./init-device.xml --owner root --group root --permissions 666

